\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Личная олимпиада, 11.07.2016}{8 класс}

\large

\task{ Тренер на уроке физкультуры начинает идти по кругу стадиона с
  постоянной скоростью $u = 1~\textit{м/с}$. Одновременно с этим в
  противоположную направлению движения тренера сторону по кругу
  стадиона начинает бежать ученик, всё время двигаясь со скоростью
  $v = 3~\textit{м/с}$. Когда он достигает тренера, ученик быстро
  разворачивается, возвращается обратно, на старте вновь быстро
  разворачивается, опять бежит до тренера, и т.д. В конечном итоге
  тренер и ученик пришли к финишу одновременно, причём тренер прошёл
  ровно один круг. Какой путь $S$ пробежал ученик за время урока?
  Длина окружности от старта до финиша равна $L =
  400~\textit{м}$. Линия старта, с которой ученик и тренер начинают
  движение, совпадает с линией финиша.  }


\libproblem{moscow-city}{2012-07-2}

\task{ Вася наполнил лёгкую пластиковую бутылку ёмкостью $1$ литр
  кварцевым песком и взвесил её. Весы показали массу бутылки
  $1530~\textit{г}$. Затем Вася аккуратно пересыпал весь песок из
  бутылки в пакет, заполнил бутылку наполовину водой и медленно
  высыпал песок из пакета обратно в эту бутылку, которая в итоге снова
  оказалась заполненной по самое горлышко смесью песка с водой. На
  этот раз весы показали массу бутылки $1866~\textit{г}$. Какова
  плотность кварца?  }

% 2,3 г/(см^3)

\task{ На лёгком горизонтальном рычаге с двумя опорами находятся
  пустые лёгкие бочки. Расстояние от оси левой бочки до левой опоры
  $a = 2$ метра, от оси правой бочки до правой опоры $c = 3$ метра,
  расстояние между опорами $b = 1$ метр. В обе бочки одновременно
  начинают с небольшой скоростью наливать воду из разных кранов. Чему
  может равняться отношение скоростей наполнения бочек
  $\frac{v_1}{v_2}$ (то есть отношение масс воды, поступающих в
  единицу времени в каждую бочку), чтобы система оставалась в
  равновесии?  }

% 1 <= v1/v2 <= 2

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: